人係澳洲你問我答

如果大家短期內去澳洲嘅話，有咩關於武漢肺炎嘅問題，我都可以解答

排華嚴唔嚴重

你帶口罩會比人用奇怪眼神望

住邊區？啲人意識如何？

你好 我係你附近

有無餐廳/酒店唔招待華裔旅客？

第一次去澳州 應該去邊度玩

市中心附近
冇人帶口罩

你又知

咁又冇，咁撚多亞洲人

澳洲嘅市中心喺邊..
你咩城市呢

3000miles away

澳洲撚

下？

Sydney

而家澳洲真係少撚左好多大陸人

btw 而家食龍蝦好平

一樣成街都係你咩city

係悉尼住左6年 啱啱搬左去shellharbour 搏pr

啱啱由mel syd番左香港，見到mel 少左大陸人啦，起碼旅遊區比起之前已經冇左好多。咁當然大把local 蝗啦。

想講我住Ryde
啲藥房已經無哂口罩
但又唔見啲人戴
都唔知咩料

手信鋪大把
$30 10個大陸貨

Syd算少咗
宜家啲大學個個爭住 sponsor 中國人海外住14日返澳洲
奶共奶到出面

Regional sponsor 果個？
有咩工好做

呢個真
半價都大把貨

巧遠，有咩工做？

假期想去tin can bay玩下，有冇去過，有冇介紹？

難唔難融入到社區？

澳洲啲人血饅頭仲多過香港

一早冇晒
十二月買黎山火用
一月俾香港人掃晒
呢度你去醫院啲醫生都唔會用，習慣黎

住左6年都無pr

唔出奇， 好多好細個過澳洲讀school, 到讀完U畢業分分鐘成10年

唔奇，大把人搞左4，5 年都係得tr

成堆支狗富三代讀完d垃圾科拎張綠卡後返支那陪老豆老母

早排岩岩拎完pr
唔係咁易架ching

咩垃圾科拎到pr?

黎緊6月去墨爾本，有咩推介？

手足我有事想你幫幫手可唔可以留個tg

社區咩人都有，唔係得白人
本身個人好摺，唔太 social
但可以好放膽講英文
身邊好多人英文都唔係母語

7年都未有
13年黎

有咩事🙄
我要搵搵我 tg

咪又係個三寶
Steam train
Great ocean road
Phipps Island
少咗中國人應該好好行

8大已經準備好運7萬人入境
佢地sponsor 14日嘅機票酒店
奶共奶到

自然環境係山火之後變成點樣？

d女鐘唔鐘意亞洲人

禿哂
不過之前落完暴雨開始又有返啲綠葉

好少見白人同亞洲男人
倒轉就好多

8點咁早起身返學？
Btw 後晚飛syd 有咩要留意？

返工
呢到冇口罩賣，帶多幾個黎
最近返風，夜晚海邊幾凍下

我係mel airport amcal 見到劣質口罩賣$100盒 痴撚線

戴口罩會唔會比人歧視？ 過幾日出發塔斯曼屁亞同墨而本

排華算唔算嚴重？ 會唔會影響到生活？

Sydney 咁多香港人

你就好啦
我同我女朋友仲努力中

呢個係
上幾個禮拜係 Coles 見到一 pair 香港情侶 all in全部洗手液，仲有人係 Facebook 開 page 賣澳洲直送嘅清潔用品
有啲香港人同中國人都冇分別

歧視就冇，會望你多兩眼
越大城市越正常
越鄉下越多 on9

幾多單，幾多度，打柒周圍屙屎的🐷奶人未？

Melbourne JJ, 人口已經超出城市負荷

本身住syd ，但而家搬左去PerthWA舒服啲

講英文唔算好叻，建唔建議去澳州旅行

我 target 有身份後搬去 分公司做, 之前去旅行去過一次，真係好正

其實都冇咩問題
好多人英文唔係母語

直情唔識英文都無問題，遊客區一定有人識中文

你做邊行？

唔識英文真係可以生存到
大把唐人街廢老一隻英文都唔議

唐人街喺市中心，唔會唔識英文掛，華人區就話啫

BTW 韓國區D韓妹真係好撚正，又靚又白滑仲要大波，除左彪悍D之外真係無缺點，一試便愛上

Call?

大膽D落韓國區主動溝大把啦，韓仔碌鳩咁短

healthcare 科易唔易pr

入境使唔使隔離14日？

民情上使唔使戴口罩？

Perth 巴打

而家澳洲山火點樣

我都好憎 local 蝗，搶澳洲人的口罩喺唐人街炒，正仆街！

空氣有冇差咗?

做野定讀書

其實預咗點都有 有d支那人一早返咗過嚟甚至冇返去
不過都算少咗㗎喇

唔駛 住sydney 基本上冇乜人會帶口罩
帶咗會歧視 (有朋友試過)

係啊 我d支那同學下個星期返到啦

歧視勁唔勁
遲啲過去exchange

利申矮撚

天氣黎講perth再乾少少，條街上面就唔會有咁多人大陸人都相對少啲既，想要靜啲既生活好岩。
市內交通好垃圾，基本上都要揸車。
你想了解咩唔同？就業？創業？

有幾矮先

<170

依家好多城市都有asian ga la

係個人有自信d都ok最緊要唔好太摺就得

做野掛，有份工囉，定居左喇

人在Melbourne 冇帶過口罩

易

驚識個個都係180好似凹咗落去咁

想問下樓豬宜家香港人入境係咪唔使隔離14日

香港仲係excluding

至少 city free zone 又有 Cat bus 比旅客
Sydney 乜都冇

澳洲開始危
啱啱ban 伊朗
又有首單死
仲有疑似醫謢中招
我仲未買到口罩
上網買信唔過

我覺得真係少咗

澳洲邊有得唔上網買呢度唔係香港
去d medical supply website試下揾唔揾到
自己試過揾到 幫屋企都買咗d

下個月會返澳洲探朋友 驚緊唔比入境

屌
成日去woolies買野
都要幫d廢老翻譯
例如睇下枝野係咪用黎洗馬桶

最多從此被人叫Shortie
不過澳洲白人唔算話好高
相對歐美
同埋大把本地Asians
首先你要識到佢地
先有得被人笑

入境唔會有問候啦
但係巴打係米用新passport?
如果係過關有可能麻煩少少
利申：澳洲讀Ｕ用咗1年新passport

問題*

澳洲宜家woolies 同 coles 喺大suburb 開始有人搶清潔用品，例如：搓手液，消毒濕紙巾，清潔用濕廁紙等等
滴露嘅product更加係買唔到

有咩麻煩
真係剛剛換左新passport同整左ETA
我驚緊新加坡爆緊肺炎會封關 因為要轉機

巴打SIN 轉機飛MEL?

我過去一年三次入境BNE ~ 情況係咁。。

新passport 會過唔到Smart Gate
之後你要排隊人手過關

記住，一定去咗排Smart Gate 先
"佢會見到你係HK Passport 都會示意叫你去用smart gate"

之後你先再同啲人試意Smart Gate唔得要用人手，之後佢會叫你排一條Assistance隊
如果你一開頭直接排隊有機會會排好耐！
之後佢人手check passport 好有可能係張Passenger Immigration Card 右上角寫個Ｐ字或打個星號

之後你要有心理準備，可能要Either 比隻真狗聞一聞，或者啲Gip要Extra 過一次X光機。
如果需要，入境狗會要求你開Gip，佢要人手check 一次，確保冇違禁品就會放你走！

要睇清楚貨源
唔敢亂咁買
始終郁啲要成$150

我飛Perth
本來想去東澳行一轉先返perth探朋友
東澳入境真係麻煩好多...
我自己就落機就直去e-channel之後拎行李交form
通常都無咩野 係有次拎左藥 影定相比佢睇睇都直接放行

悉尼真係好悶，可能係我唔識搵野玩

都係咁，呢度係冇乜娛樂
行下海灘，national park又一個weekend

我買到嗰d全部都係made in nz 有一兩盒買過係 mic
不過全球咁多都係mic 出品好難避
再諗驚連買都買唔到
呢度d medical supply肯俾你訂已經算係咁
有好多lock住哂淨係俾dental practice ah clinic 去買
Ching 真係要揾下好

其實係好悶 放sem break去下其他地方玩

真係好悶 又識唔到friend
不過自己一個行下都幾relax就真嘅

去darling harbour附近嘅bar撩女酒保幾好玩

夠靚仔幽默就有免費餐

之前同班local 好熟 keep住有邀請我去BBQ party boat party之類
同local熟會多好多野玩

啲人開始搶物資
今日係ebay買咗200個口罩
好似係中國人賣家
我估冇事掛

水都搶
癲撚左

我有fd做chemist warehouse採購經理

佢話供貨商嗰邊嘅任何防疫用品包括探熱槍都比班大陸人買起曬，連佢地都拎唔到貨，搞到我原本想運D翻香港都無

ebay d 口罩...個個都成2 AUD, 平既通常冇講ASTM/level 2就係垃圾

我做果間一個月前已經冇哂, 得番少少洗手液

搶水？明明水喉水可以直接飲搶黎做咩

岩岩行過woolies d 廁紙比人清得7788

巴打都係做chemist warehouse？

我已經喺1月9日問，嗰時明明大陸都仲未公佈，但係已經無曬，懷疑係D紅二代做嘅

係, 我地主要supplier supplier 只係有proshield mask 同N95, 2隻都係不斷delay expected date, 日日都有人黎問答到口臭

依家班仆街去泰國14日返嚟啊屌你老母

雖然我未試過，但係如果有客人用粵語or普通話問你野其實你地會唔會應定係堅持英文？

同埋我知道有幾間分店嘅經理有收賄賂，其實係咪算普遍？

澳洲封香港關機會大唔大

經理係指retail 定pharmacist manager

pharmacist通常唔會, 因為收少少錢risk個牌唔值, 但其他人就唔知啦

講粵語的同聲同氣幫到既我都幫, 講蝗語既通常我都扮唔識, 比佢一知我識就一句大家都是中國人, 平d啦, 一講我係香港黎就一副異類目光咁

搶水最無謂，比我會搶薑啤, connoisseur, pods

一試便愛上，生命中不能缺少，日日都要食

都有，有店長會收規，然後hold貨唔賣比街客加無限賣貨連箱，譬如奶粉 米糊 保健品 特價貨咁

仲試過有chemist warehouse 嘅員工私下賣限制藥，而且係低於市價賣

有d assistant 會偷野, 一忙起上黎有時好難避免

咁收規比你發現嘅話你會一齊分定扮睇唔到

就我所知個價唔低

Chemist 都冇貨
宜家乜都炒價
滴露消毒液之前$5枝
宜家要成$15

渣澳洲passport 回流左香港

Forest Hill Chase既Priceline仲有surgical mask賣, 真係搵唔到既可以去睇下

4-5日時間係悉尼 想自駕出郊外玩
巴打有咩推介？

去過blue mountain 唔想再去

奶呀嗱

藍山有間咖啡館賣唔係藍山咖啡嘅咖啡

去臥龍崗睇cccu都好，仲可以玩滑翔翼

咁睇來都真係無咩玩

不嬲除左囡囡 動物園 海灘之外，悉尼就無野好玩啦

連戲院都貴到仆街，真係咩娛樂都無

我有fd已經無聊到係自己後花園耕田種番茄消磨時間，宜家薑蔥蒜咁撚貴我都準備自己種